香港政府：2020年的立法會選舉 推行電子點票功能組別

政府擬於立會選舉示範電子點票
2019年12月18日
下載影片| 檢視旁白
政制及內地事務局局長聶德權表示，政府已就電子點票諮詢立法會政制事務委員會，現時目標是在明年立法會選舉中，在部分人數較少的傳統功能界別作示範。

聶德權今日在立法會答覆葛珮帆議員提問時說，政府多年來積極研究將選舉不同環節電子化，但任何安排都必須在資訊科技應用、效率、安全風險、私隱保障、公眾信任等多方面取得平衡。

除了電子點票，選舉電子化的方向也涉及電子發選票和電子投票。聶德權表示，選舉事務處現時安排兩名職員一起發出選票，避免人為錯誤，並確保選舉公平誠實進行。該處正研究用電子系統發票，希望提高發票效率和準確性。

至於電子投票，政府研究發現，海外國家和地區採用電子投票時都會遇到系統被駭客入侵影響投票結果、電子投票器出現故障令投票受阻、電子投票器購買成本昂貴而使用年期不長、機器變成過時而不再適用等問題。

聶德權說，從風險管理、資訊保安、成本效益等角度，政府認為要引入電子投票，必須先妥善處理上述問題，社會也須充分討論，作出取捨。

大家要諗定輸左要做乜
最黑暗既假民主立法會選舉即將到臨

Push

票都唔駛種 直接改票數

留住返，港共12月已經講定會造假

政府：電腦顯示建制派大勝

留意返，港共12月已經講定會造假

Hk it

今屆功能組別，下屆全立法會電子點票

白票撚：立法會冇用 政府出陰招有咩所謂

有舞幣嗎？拘捕電腦囉！

over my alive body

今年投唔投就自己決定，但應該要準備如果輸左要做乜

點票工作由黃龍德會計師事務所負責

不如取消立法會用人大代替啦

港共力保功能組別
分化白票失敗撚: 搶功能組別冇用

一直都想。

美國呢d位就有得入

會計師連code review都識，勁

下一步：強制使用電子貨幣，隨時共產

佢要玩嘢嘅話
準備工夫有幾落力做變得更加重要
記住留低所有activity record
全個世界都會睇住

人大式立法會

完全黑箱

議助:進攻功能組別

政府 IT 前線好多黃

高層唔係

推

要相信體制 共產黨唔會做手腳改票
繼續進攻功能組別

浪費時間

選舉經費貪污都慳返，直接金手指，等灰機撚嚟話做咩都無用

係唔係用返新年大抽獎個系統？

泛民幾時先反電子點票？

武裝革命嗎?

Why not both? 電子人手同時做 種票一睇就知

政府前線電腦好多黃

終於直接做票了

CLS

幾時可以over Alvin’s dead body

白票

人手種票唔掂 驚輸到轉電子種票

進攻功能組別

仲咁落力進攻功能組別

唔搶功能組別，之後乜都唔使搞

少數派14億票當選無難度

正 d行唔到嘅老人 攤係張床度就可以種票

香港政府 電子

呢2個字連埋一齊 肯定衰硬

政府前線電腦上網線好多黃

屌你老母明做假票啦

又做假

玩完

正 邊個投非建制一目了然 方便捉鬼

70億啦
全人類眾望所歸

政府想做假, 完

輸左梗係等下屆啦屌你, 都投23年,唔差在多4年

呢啲嘢梗係外判畀中資公司啦

好撚賤

功能界別根本係搞到香港咁既原因

如果所謂電子點票係DSE MC紙嗰種都還好，起碼有得人手查票
不過港共要嚟種票就九成係google form嗰種

我係菲律賓選民，菲律賓個隻電子點票係用機㩒候選人，㩒完之後會有張收據，再用張收據當傳統選票投入傳統票箱，選舉結束後會即時用電子系統個票數當結果，同時會點傳統選票對返電子點票個數，但唔知港共用個隻係咪呢個模式

加個0就當選，係輕鬆嘅

又要種票，電子票由佢set,種幾多有幾多

出現了

直接判比大陸IT公司做

實體票我都驚你換票
網上投？咁即係取消一人一票選議員啦

所以咩都唔駛做，用鍵盤叫美國救你

dllm

自己都講假民主/黑暗，仲中個頭埋去投

原來連登咁多人都唔識電子投票個模式

電子即係會造票

電腦顯示
65% 係元秋
35% 係大口狗

唔係元秋就係大口狗

電唔電子點票其實都會造假

呢家唔知係邊種
如果係Google form個種好兒戲

其實係
但電子票連double check 都做唔到

明年立法會選舉中，在部分人數較少的傳統功能界別作示範。
玩撚曬啦 講到明依35席唔比搞

屌你老母直接做假

，

屌你老母電子投票

即系 唔使拗
早D返屋企

改數字

功能界別

中共

畀你玩

畀你搞

最重要系

畀你endorse

你無誠信，咩system都會質疑你

佢而家想陰啲陰啲變記名投票

等你地班牆頭撚唔敢倒戈

Google form 嗰種直頭已經係電子投票啦
聽佢咁講應該似前者多

區議會柒過一次 今次做好兩手準備
未投票 先點票

開機篤票都得

直接話幾多就將幾多

預左啦 所以都係街頭抗爭啦
所以咪話你諗定輸咗之後有咩打算

建議直接取消選舉

屌
推爆佢

咁如直接中央委任，電子選票

宜家去問民賤聯攞蛇齋餅粽都要畀哂個人資料，之後啲票應該種種吓會種咗14憶出黎

電腦表示保皇黨大勝

建議政府電子人工一齊黎，增加準確度
到時誤差大就

破窗效應，一俾佢用左一次就hihi啦

等睇所有票(計埋白票廢票)加埋多過總投票人數

有好多小朋友冇飯開，求下你哋幫下小朋友

之前區選大勝之後已經放風轉電子點票
有可能區選個陣已經set好左個系統
但可能港共以為佢地贏到
點知因爲理大中大保衛戰而搞到建制收皮
今次港共實出哂所有招去打

找it狗 整爆佢套system

dklm

電腦大爆炸

知功能組別可以會炒埋粉 索性做假算數

票數由中聯辦輸入

極力反抗啊

其實咁仲好 本身好大機會輸
依家地區會贏多幾席 功能組別輸就可以話佢造假

push

【長文】立法會選舉部署！！

市民無得反對？

年過65歲嘅當唔識用電子投票 自動投建制
屌唔好搞咁多野啦 不如比支那直接收返做香港省算

電子"點"票
應該會類似以前馬會買飛果套?

認真一問
有無一個民主國家係電子投票

之前政府送禮用電子上網已衰咗，選舉係重要野，還想再電子化，真係小學都不如

全港合資格人口公開名同身分證6位數投票日期時間，結果隨時可以翻查

好似北歐有

電腦顯示99%建制

毓民今屆係咪唔選啦

電子點票你都夠膽做.......